\documentclass{article}
%usefule packages
\usepackage{graphicx} %include screenshots (Only for tables)
\usepackage{mathtools} %basic math functions
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb} %comands fore degree, promile etc.
\usepackage{hyperref} %hyperlinks to the internet
\usepackage[ngerman]{babel} %german lang package
\usepackage{listings} %show programmcode in a pdf-file
\usepackage{caption} %git@gitlab.com:ak-ude/referenzloesungen.gitsign pictures
\usepackage{tikz} %diagramm libary (use it for files in the afs folder)
\usetikzlibrary{arrows, automata, positioning}
%fonts
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
%sample: Studentische Lösung Altklausur/Probeklausur Automatentheorie und Formale Sprachen Sommersemester 2022
%Types: Altklausur, Probeklausur, Referenzklausur, Beispielklausur
%Syntax for filename: Klausurgattung Klausurtitel Fachbereich Studiengang Professor Jahr
\begin{document}
	%metadata
	\author{Maximilian Jakob Maag}
	%Always be sure that the included logo is the file called logo in src/lib/
	\title{\includegraphics[width=\linewidth]{../../lib/logo} \\
	The Swarm Project \\ Referenzlösung für Alt-/Probeklausur \\  Probeklausur Algorithmen und Datenstrukturen  DCSM AI, ITS, WI A. Ulges SS2018}
	\maketitle
	\newpage
	\section*{Disclaimer}
	Dieses Dokument enthält eine von Studenten für Studenten geschriebene Lösung für eine vorhandene Altklausur oder Probeklausur. Die zugehörige Altklausur oder Probeklausur kann man beim FSR UDE oder beim Tutoring Team sich kostenlos ausdrucken lassen.
	Da es sich bei diesem Dokument nicht um eine Musterlösung handelt müssen die aufgezeigten Lösungswege und Ergebnisse nicht korrekt sein. 
	Sollten Fehler auffallen bitten wir die Studenten darum diese zu korrigieren und mit einem Pull-Request in das Git-Repository dieses Dokuments zu mergen. Alle die dieses Dokument zur Kenntnis nehmen sind eingeladen es stetig zu verbessern, um zukünftigen Studierenden das Lernen mit Altklausuren oder Probeklausuren zu erleichtern.
	\newpage
	%Start of solution
	\section*{Aufgabe 1}
	Zu zählende Operationen: \\
	Zeile 3: Kosten von n \\
	Zeile 8: Kosten von 2n \\
	Zeile 11: Kosten von n 
	\subsection*{a)}
	Terminiert: Ja, denn beide Schleifen erreichen für n Durchläufe einen Endzustand. \\
	Deterministisch: Ja, denn für jeden Durchlauf werden für jede bestimmte Eingabe identische Zustände durchlaufen.
	\subsection*{b)}
	%TODO Berechnung hinzufügen
	Best Case: 3n + 1 $\in$ O(n) \\
	Worst Case: 4n $\in$ O(n)
	\subsection*{c)}
	\begin{itemize}
		\item - 
		\item $n^4$ 
		\item $3n^2$
		\item - 
		\item $5^{n}$ 
		\item $3^{n}$
		\item - 
		\item n
	\end{itemize}
	\section*{Aufgabe 2}
	\subsection*{a)}
	Gegenbeispiel: \\
	$a_{n} = n; b_{n} = n^2 \to$ ungleiches Wachstum.
	\subsection*{b)}
	%TODO Gegenbeispiel zeichnen
	Nein, Es kann ein Baum gezeichnet werden für den die Aussage nicht gilt.
	\subsection*{c)}
	Ja, es wird zusätzlicher Speicher für Listen benötigt.
	\subsection*{d)}
	Nein, das (n - 1)-te Element muss gefunden und bewegt werden. Daraus ergibt sich ein Aufwand von O(n).
	\subsection*{e)}
	Nein, bei aufsteigender Sortierung ergibt sich ein Aufwand $\theta(n^2)$.
	\section*{Aufgabe 3}
	\subsection*{a)}
	2; 9; 6; 11; 3; 1 \\
	Binärdarstellung:
	\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
		0010 & 1001 & 0110 & 1011 & 0011 & 0001
	\end{tabular} \\
	1. Bit:
	\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
		0010 & 0001 & 0110 & 0011 & 1011 & 1001
	\end{tabular} \\
	2. Bit:
	\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
		0010 & 0001 & 0011 & 0110 & 1011 & 1001
	\end{tabular}\\
	3. Bit:
	\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
		0001 & 0010 & 0011 & 0110 & 1001 & 1011
	\end{tabular} \\
	4. Bit:
	\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
		0001 & 0010 & 0011 & 0110 & 1001 & 1011
	\end{tabular} \\
	Lösung:
	\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
		1 & 2 & 3 & 6 & 9 & 11
	\end{tabular}
	\subsection*{b)}
	Es handelt sich um das Zwei-Wege-Mische, denn es wird aus zwei Quellen in zwei Senken gemischt.
	\subsection*{c)}
	Zwischenschritt 1: \\
	d1: 1 3 3 4 5 6 8 9 2 8 \\
	d2: 1 2 2 3 4 5 6 7 \\
	d3: - \\
	d4: - \\
	Zwischenritt 2: \\
	d1: - \\
	d2: - \\
	d3: 1 1 2 2 3 3 4 4 5 5 6 6 6 7 8 9 \\
	d4: 2 8 \\
	\newpage Ergebnis: \\
	d1: 1 1 2 2 2 3 3 4 4 4 5 5 6 6 6 7 8 8 9 \\
	d2: - \\
	d3: - \\
	d4: -
	\section*{Aufgabe 4}
	\subsection*{a)}
	\begin{lstlisting}[language=Java]
public boolean isLongerThan(LinkedList<T> other){
	var n1 = this.head;
	var n2 = other.head;
	
	while(n1 != null && n2 != null){
		n1 = n1.next;
		n2 = n2.next;
	}

	return n1 != null; 
}
	\end{lstlisting}
	\subsection*{b)}
	Im Worstcase muss die kürzere Liste bis zum Ende durchlaufen werden. $\to O(min(n1,n2))$.
	\newpage
	\section*{Aufgabe 5}
	\subsection*{a)}
	\begin{lstlisting}[language=Java]
public int maxKey() {
	int res = this.key();
	
	//linken Teilbaum durchlaufen
	if(left != null){
		int l = left.maxKey();
		res = l < res ? res : l;
	}

	//rechten Teilbaum durchlaufen
	if(right != null){
		int r = right.maxKey();
		res = r < res ? res : r;
	}
	
	// Ergebnis zurueckgeben. \\
	// Wird bei der Rekursion fuer den erneuten Aufruf verwendet.
	return res;
}
	\end{lstlisting}
	\subsection*{b)}
	\begin{lstlisting}[language=Java]
public boolean isSearchTree(){
	boolean left = (left == null 
	|| left.isSearchTree() 
	&& left.maxKey() this.maxKey());
	
	boolean right = (right == null
	|| right.isSearchTree()
	&& right.maxKey() < this.maxKey());
	
	return left && right;
}
	\end{lstlisting}
	\section*{Aufgabe 6}
	\subsection*{a)}
	Füge 11 ein: \\
	2: 11 0 \\
	2: 11 0 \\
	\\
	Füge 2 ein: \\
	2: 11 0 \\
	3: 2 1 \\
	\\
	Füge 21 ein: \\
	2: 11 0 \\
	3: 2 1 \\
	3: 21 1 \\
	Füge 38 ein: \\
	2: 11 0 \\
	3: 2 1 \\
	3: 21 1 \\
	6: 38 2 \\
	Füge 3 ein: \\
	2: 11 0 \\
	3: 2 1 \\
	3: 21 1 \\
	6: 38 2 \\
	7: 3 2 \\
	Füge 29 ein: \\
	0: 29 4 \\
	2: 11 0 \\
	3: 2 1 \\
	3: 21 1 \\
	6: 38 2 \\
	7: 3 2 
	\subsection*{b)}
	%TODO Zeichnung Gegenbeispiel einfügen
	gilt nicht
	
	\newpage
	
	\section*{Aufgabe 7}
	\subsection*{a)}
	Es handelt sich um ein Greedy-Verfahren, da immer die nächstgelegene Lösung gesucht wird.
	\subsection*{b)}
	Gesucht ist die größte Primzahl im Allgemeinen. Alice Algorithmus findet diese nicht immer. Gegenbeispiel: 3  und 5. Der Algorithmus ist daher nicht korrekt.
	%End of solution
\end{document}